% Encoding: UTF-8

@Online{swartz2008,
  author    = {Swartz, Aaron},
  title     = {Guerilla Open Access Manifesto},
  year      = {2008},
  date      = {2017-07-01},
  url       = {https://archive.org/stream/GuerillaOpenAccessManifesto/Goamjuly2008_djvu.txt},
  urldate   = {2017-11-13},
  file      = {:recursos/swartz2008.html:URL},
  timestamp = {2017-11-13},
}

@InBook{marx1999,
  author    = {Marx, Karl},
  title     = {El capital},
  year      = {1999},
  volume    = {1},
  publisher = {\textsc{fce}},
  location  = {México},
  chapter   = {La mercancía},
  pages     = {3--47},
  url       = {https://github.com/NikaZhenya/maestria-asignaturas/raw/master/semestre_1/63044_t112_seminario_mercancia-capital-y-cinematografia/bibliografia/marx_karl-el_capital-libro1_vol1.epub},
  urldate   = {2017-12-12},
  file      = {:recursos/marx1999.epub:ePUB},
  timestamp = {2017-12-12},
}

@InCollection{stallman2016,
  author    = {Stallman, Richard},
  title     = {El manifiesto de GNU},
  booktitle = {¿Propiedad intelectual?},
  year      = {2016},
  date      = {2016-05-08},
  subtitle  = {Una recopilación de ensayos críticos},
  edition   = {1},
  publisher = {Perro Triste},
  location  = {México},
  isbn      = {9786079718404},
  pages     = {5--32},
  url       = {https://archive.org/details/PropiedadIntelectual},
  urldate   = {2017-11-13},
  file      = {:recursos/pi.epub:ePUB},
  timestamp = {2017-11-13},
}

@InCollection{barlow2016,
  author    = {Barlow, John P.},
  title     = {Vender vino sin botellas},
  booktitle = {¿Propiedad intelectual?},
  year      = {2016},
  date      = {2016-05-08},
  subtitle  = {Una recopilación de ensayos críticos},
  edition   = {1},
  publisher = {Perro Triste},
  location  = {México},
  isbn      = {9786079718404},
  pages     = {33--96},
  url       = {https://archive.org/details/PropiedadIntelectual},
  urldate   = {2017-11-13},
  file      = {:recursos/pi.epub:ePUB},
  timestamp = {2017-11-13},
}

@InCollection{raymond2016,
  author    = {Raymond, Eric S.},
  title     = {La catedral y el bazar},
  booktitle = {¿Propiedad intelectual?},
  year      = {2016},
  date      = {2016-05-08},
  subtitle  = {Una recopilación de ensayos críticos},
  edition   = {1},
  publisher = {Perro Triste},
  location  = {México},
  isbn      = {9786079718404},
  pages     = {97--167},
  url       = {https://archive.org/details/PropiedadIntelectual},
  urldate   = {2017-11-13},
  file      = {:recursos/pi.epub:ePUB},
  timestamp = {2017-11-13},
}

@InCollection{levy2016,
  author    = {Lévy, Pierre},
  title     = {El anillo de oro},
  booktitle = {¿Propiedad intelectual?},
  year      = {2016},
  date      = {2016-05-08},
  subtitle  = {Una recopilación de ensayos críticos},
  edition   = {1},
  publisher = {Perro Triste},
  location  = {México},
  isbn      = {9786079718404},
  pages     = {168--193},
  url       = {https://archive.org/details/PropiedadIntelectual},
  urldate   = {2017-11-13},
  file      = {:recursos/pi.epub:ePUB},
  timestamp = {2017-11-13},
}

@Book{lessig2009,
  author    = {Lessig, Lawrence},
  title     = {El código 2.0},
  year      = {2009},
  publisher = {Traficantes de Sueños},
  location  = {Madrid},
  isbn      = {9788496453388},
  pages     = {31--41},
  url       = {https://www.traficantes.net/libros/el-codigo-20},
  urldate   = {2017-11-13},
  file      = {:recursos/lessig2009.pdf:PDF},
  timestamp = {2017-11-13},
}

@Book{anderson1983,
  author    = {Anderson, Benedict},
  title     = {Comunidades imaginadas},
  year      = {1983},
  publisher = {\textsc{fce}},
  location  = {México},
  url       = {https://github.com/NikaZhenya/maestria-asignaturas/raw/master/semestre_1/63044_t112_seminario_mercancia-capital-y-cinematografia/bibliografia/anderson_benedict-comunidades_imaginadas.pdf},
  urldate   = {2017-12-12},
  file      = {:recursos/anderson1983.pdf:PDF},
  timestamp = {2017-12-12},
}

@Book{fujita2014,
  author     = {Fujita, Jun},
  title      = {Cine-capital},
  year       = {2014},
  translator = {Puente, Sebastián},
  subtitle   = {Cómo las imágenes devienen revolucionarias},
  publisher  = {Tinta Limón},
  location   = {Buenos Aires},
  url        = {https://github.com/NikaZhenya/maestria-asignaturas/raw/master/semestre_1/63044_t112_seminario_mercancia-capital-y-cinematografia/bibliografia/fujita_jun-cine-capital.pdf},
  urldate    = {2017-12-12},
  file       = {:recursos/fujita2014.pdf:PDF},
  timestamp  = {2017-12-12},
}

@InCollection{zizek2008,
  author     = {Zizek, Slavoj},
  title      = {Arte e ideología en Hollywood. Una defensa del platonismo},
  booktitle  = {Arte, ideología y capitalismo},
  year       = {2008},
  translator = {Rendueles, César},
  publisher  = {Ediciones Pensamiento},
  location   = {Madrid},
  pages      = {10--40},
  url        = {https://github.com/NikaZhenya/maestria-asignaturas/raw/master/semestre_1/63044_t112_seminario_mercancia-capital-y-cinematografia/bibliografia/zizek_et_al-arte_ideologia_y_capitalismo.pdf},
  urldate    = {2017-12-12},
  file       = {:recursos/zizek2008.pdf:PDF},
  timestamp  = {2017-12-12},
}

@InBook{kraniauskas2012,
  author    = {Kraniauskas, John},
  title     = {Políticas literarias},
  year      = {2012},
  subtitle  = {Poder y acumulación en la literatura y el cine latinoamericanos},
  publisher = {Flacso},
  location  = {México},
  chapter   = {Cine y acumulación},
  pages     = {199--262},
  url       = {https://github.com/NikaZhenya/maestria-asignaturas/raw/master/semestre_1/63044_t112_seminario_mercancia-capital-y-cinematografia/bibliografia/kraniauskas_john-politicas_literarias.epub},
  urldate   = {2017-12-12},
  file      = {:recursos/kraniauskas2012.epub:ePUB},
  timestamp = {2017-12-12},
}

@InBook{echeverria2008,
  author    = {Echeverría, Bolívar},
  title     = {La americanización de la modernidad},
  year      = {2008},
  publisher = {\textsc{unam / era}},
  location  = {México},
  chapter   = {La modernidad americana (claves para su comprensión)},
  pages     = {199--262},
  url       = {https://github.com/NikaZhenya/maestria-asignaturas/raw/master/semestre_1/63044_t112_seminario_mercancia-capital-y-cinematografia/bibliografia/kraniauskas_john-politicas_literarias.epub},
  urldate   = {2017-12-12},
  file      = {:recursos/echeverria2008.pdf:PDF},
  timestamp = {2017-12-12},
}

@Article{moore2014,
  author    = {Moore, Adam and Himma, Ken},
  title     = {Intellectual Property},
  journal   = {The Stanford Encyclopedia of Philosophy},
  year      = {2014},
  editor    = {Edward N. Zalta},
  url       = {https://plato.stanford.edu/archives/win2014/entries/intellectual-property/},
  edition   = {Winter 2014},
  file      = {:recursos/moore2014.html:URL},
  groups    = {Primaria},
  keywords  = {Primaria},
  leido     = {true},
  publisher = {Metaphysics Research Lab, Stanford University},
  timestamp = {2017-02-19},
}

@InBook{shiffrin2007,
  author    = {Shiffrin, Seana Valentine},
  title     = {A Companion to Contemporary Political Philosophy},
  year      = {2007},
  publisher = {Blackwell},
  chapter   = {Intellectual Property},
  pages     = {653--668},
  url       = {https://www.academia.edu/3428807/Intellectual_Property},
  file      = {:recursos/shiffrin2007.pdf:PDF},
  groups    = {Primaria},
  keywords  = {Primaria},
  leido     = {true},
}

@WWW{ompi2015,
  author    = {\textsc{ompi}},
  title     = {Comité Intergubernamental de la OMPI sobre Propiedad Intelectual y Recursos Genéticos, Conocimientos Tradicionales y Folclore},
  year      = {2015},
  url       = {http://www.wipo.int/edocs/pubdocs/es/wipo_pub_tk_2.pdf},
  file      = {:recursos/ompi2015.pdf:PDF},
  timestamp = {2017-12-12},
}

@Comment{jabref-meta: databaseType:biblatex;}
